<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Welkom op mijn homepage on Merijn Geurts</title><link>https://merijng.github.io/</link><description>Recent content in Welkom op mijn homepage on Merijn Geurts</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-NL</language><copyright>Merijn Geurts</copyright><lastBuildDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://merijng.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gratis 'Spotify Premium' alternatief met Brave en YouTube Music</title><link>https://merijng.github.io/posts/free-spotify-premium-alternative/</link><pubDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://merijng.github.io/posts/free-spotify-premium-alternative/</guid><description>Ben je de maandelijkse kosten voor muziekstreamingdiensten zoals Spotify Premium beu, maar wil je wel ongestoord naar je favoriete nummers luisteren? Er is een slimme en volledig legale manier om een vergelijkbare premium-ervaring te krijgen, en het is helemaal gratis. Het enige wat je nodig hebt is de Brave browser en een YouTube-account.
In deze gids leggen we uit hoe je met deze combinatie geniet van YouTube Music zonder vervelende advertenties.</description></item><item><title>Substrings vs. Spans: Efficiënte Stringverwerking in C#</title><link>https://merijng.github.io/posts/substring-vs-spans-efficient-string-handling-in-csharp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://merijng.github.io/posts/substring-vs-spans-efficient-string-handling-in-csharp/</guid><description>Als je met strings werkt in C#, ben je waarschijnlijk de behoefte tegengekomen om substrings te extraheren of delen van een string te manipuleren. Traditioneel zou je de Substring-methode gebruiken om een deel van een string te extraheren, maar er is een nieuwere alternatief genaamd &amp;ldquo;spans&amp;rdquo; die je misschien wilt overwegen.
In dit artikel bekijken we de verschillen tussen substrings en spans in C#, en bespreken we hoe je elke aanpak efficiënt kunt gebruiken om strings in je code te verwerken.</description></item></channel></rss>