<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>privacy on Merijn Geurts</title><link>https://merijng.github.io/tags/privacy/</link><description>Recent content in privacy on Merijn Geurts</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-NL</language><copyright>Merijn Geurts</copyright><lastBuildDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://merijng.github.io/tags/privacy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gratis 'Spotify Premium' alternatief met Brave en YouTube Music</title><link>https://merijng.github.io/posts/free-spotify-premium-alternative/</link><pubDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://merijng.github.io/posts/free-spotify-premium-alternative/</guid><description>Ben je de maandelijkse kosten voor muziekstreamingdiensten zoals Spotify Premium beu, maar wil je wel ongestoord naar je favoriete nummers luisteren? Er is een slimme en volledig legale manier om een vergelijkbare premium-ervaring te krijgen, en het is helemaal gratis. Het enige wat je nodig hebt is de Brave browser en een YouTube-account.
In deze gids leggen we uit hoe je met deze combinatie geniet van YouTube Music zonder vervelende advertenties.</description><content>&lt;p>Ben je de maandelijkse kosten voor muziekstreamingdiensten zoals Spotify Premium beu, maar wil je wel ongestoord naar je favoriete nummers luisteren? Er is een slimme en volledig legale manier om een vergelijkbare premium-ervaring te krijgen, en het is helemaal gratis. Het enige wat je nodig hebt is de Brave browser en een YouTube-account.&lt;/p>
&lt;p>In deze gids leggen we uit hoe je met deze combinatie geniet van YouTube Music zonder vervelende advertenties.&lt;/p>
&lt;h2 id="waarom-deze-methode-werkt-de-kracht-van-brave">Waarom deze methode werkt: De kracht van Brave&lt;/h2>
&lt;p>Het geheim achter deze methode is de &lt;strong>Brave browser&lt;/strong>. Brave is een webbrowser die is gebouwd met een focus op privacy en veiligheid. Een van de belangrijkste functies is de ingebouwde ad- en trackerblocker, genaamd &lt;strong>Brave Shields&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Deze blocker doet precies wat de naam suggereert: hij blokkeert automatisch advertenties en trackers op de websites die je bezoekt. Dit geldt ook voor de audio- en videoadvertenties op YouTube en YouTube Music.&lt;/p>
&lt;h2 id="stappenplan-gratis-muziek-luisteren-in-4-stappen">Stappenplan: Gratis muziek luisteren in 4 stappen&lt;/h2>
&lt;p>Het opzetten is verrassend eenvoudig en duurt slechts een paar minuten.&lt;/p>
&lt;h3 id="stap-1-installeer-de-brave-browser">Stap 1: Installeer de Brave Browser&lt;/h3>
&lt;p>Als je Brave nog niet gebruikt, is dit het moment om te beginnen.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Ga naar de officiële website: &lt;a href="https://brave.com">brave.com&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Download en installeer de browser voor jouw besturingssysteem (Windows, macOS, Linux).&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Brave werkt net als Chrome of Firefox, dus de overstap is eenvoudig. Je kunt zelfs je bladwijzers en extensies importeren.&lt;/p>
&lt;h3 id="stap-2-ga-naar-youtube-music">Stap 2: Ga naar YouTube Music&lt;/h3>
&lt;p>Open de zojuist geïnstalleerde Brave browser en navigeer naar YouTube Music.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Website:&lt;/strong> &lt;a href="https://music.youtube.com">music.youtube.com&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Log in met je standaard Google- of YouTube-account. Je hebt geen speciaal abonnement nodig.&lt;/p>
&lt;h3 id="stap-3-optioneel-voeg-toe-aan-je-startscherm">Stap 3 (Optioneel): Voeg toe aan je startscherm&lt;/h3>
&lt;p>Voor een app-achtige ervaring kun je een snelkoppeling naar YouTube Music op je apparaat plaatsen. Dit maakt het openen net zo makkelijk als een gewone app.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Op de computer (desktop):&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Klik op het icoontje rechts in de adresbalk (meestal een scherm met een pijl).&lt;/li>
&lt;li>Bevestig de installatie. YouTube Music verschijnt nu als een app in een eigen venster.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Op Android:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Tik op het menu-icoon (drie puntjes).&lt;/li>
&lt;li>Selecteer &lt;strong>&amp;ldquo;App installeren&amp;rdquo;&lt;/strong> of &lt;strong>&amp;ldquo;Toevoegen aan startscherm&amp;rdquo;&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Bevestig de installatie. De snelkoppeling verschijnt nu op je startscherm.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="stap-4-geniet-van-ononderbroken-muziek">Stap 4: Geniet van ononderbroken muziek&lt;/h3>
&lt;p>Dat is alles! Zoek je favoriete artiesten, albums of afspeellijsten en begin met luisteren. Je zult merken dat de advertenties die normaal gesproken tussen de nummers door worden afgespeeld, volledig afwezig zijn. Brave Shields blokkeert ze op de achtergrond, waardoor je een naadloze luisterervaring krijgt.&lt;/p>
&lt;h2 id="voordelen-van-deze-aanpak">Voordelen van deze aanpak&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Volledig gratis:&lt;/strong> Geen maandelijkse abonnementskosten.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Geen advertenties:&lt;/strong> Geniet van muziek zonder onderbrekingen.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Enorme muziekbibliotheek:&lt;/strong> Toegang tot de gigantische catalogus van YouTube Music.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Verbeterde privacy:&lt;/strong> Brave blokkeert niet alleen advertenties, maar ook online trackers die je surfgedrag volgen.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Werkt op desktop en mobiel:&lt;/strong> Deze methode werkt uitstekend op je computer en ook in de mobiele Brave-app voor Android.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="zijn-er-ook-nadelen">Zijn er ook nadelen?&lt;/h2>
&lt;p>Hoewel dit een fantastisch alternatief is, zijn er een paar functies van Spotify Premium die je mist:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Offline downloads:&lt;/strong> Je kunt geen muziek downloaden voor offline gebruik zonder een YouTube Premium-abonnement.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Audio-kwaliteit:&lt;/strong> De standaard audiokwaliteit op YouTube Music is goed, maar audiofielen geven mogelijk de voorkeur aan de hogere bitrate-opties van betaalde diensten.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Beperkte achtergrondweergave op iOS:&lt;/strong> Zoals vermeld, stopt de muziek op een iPhone of iPad als je de Brave-app verlaat of het scherm vergrendelt. Dit is een beperking van het besturingssysteem van Apple, niet van Brave. Op Android werkt achtergrondweergave wel.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="conclusie">Conclusie&lt;/h2>
&lt;p>Voor iedereen die voornamelijk op een computer of Android-telefoon naar muziek luistert en geen behoefte heeft aan offline downloads, is de combinatie van Brave en YouTube Music het perfecte gratis alternatief voor Spotify Premium. Je bespaart geld, beschermt je privacy en geniet van een ononderbroken stroom van je favoriete muziek. Probeer het zelf!&lt;/p></content></item></channel></rss>